吃过晚饭，兔爸爸、兔妈妈和五只小兔子围坐在火炉边。炉火噼噼啪啪地燃烧着，它们的皮毛全都暖融融的。

“多么美好的夜晚，说点有趣的话题吧。”兔妈妈提议。

“嗯——”兔爸爸想了想，“就来说一说远方吧。小兔子们，你们各自心中的远方是什么样子的？”

“我的远方，是蓝色的大海。”

第一只小兔子说。

“我将成为一名水手，在一艘白色的轮船上工作，学习和各种各样的鱼儿谈话。”

“我有可能和一头鲸鱼成为最好的朋友，也有可能听到美人鱼的歌声。”

“有的时候，我还必须和凶恶的海盗战斗。不过我一点也不害怕，因为我有一颗勇敢的心。”

“我的远方，是有许多柠檬树的地方。”

第二只小兔子说。

“因为我最最喜欢柠檬。我喜欢柠檬的颜色、柠檬的香气、柠檬的味道。”

“我要在一棵最漂亮的柠檬树下盖一座小木屋，每天在柠檬的香气中入睡，在柠檬的香气中醒来。”

“最好能认识另一只喜欢柠檬的小兔子，每天和我一起分享一杯加蜂蜜的柠檬茶。”

“我的远方，是一座大山。”

第三只小兔子说。

“那不是普通的山哦，那里有个秘密的山洞，山洞里藏着一件‘珍宝’。”

“那珍宝举世无双，它发出的光芒比彩虹更灿烂。”

“只有全世界最聪明最有勇气的小兔子才能找到它，那只小兔子就是我。”

“我的远方，是在月亮的上面。”

第四只小兔子说。

“我会和住在月亮里的小兔子成为好朋友。”

“我把我知道的故事讲给它听。它把它知道的故事讲给我听。”

“或者，我们一起安静地坐着，默默遥望着蓝色的地球。”

“我的远方，是各种各样有趣的地方。”

第五只小兔子说。

“因为我将成为一个旅行家，走遍整个世界。”

“‘远方’的确是个有趣的话题，”兔妈妈微笑着说，“不过现在，我要在你们每一个的心里放上一只小小指南针，这样，无论以后你们走得有多远，都随时找得到回家的方向。”

说完，免妈妈在每个小兔子的胸口上吻了一下，然后一个个打发它们上床睡觉。夜深了……

静静的夜晚，当一颗流星划过深蓝色天空时，小布熊木木许下一个心愿：

我想当一只真正的小熊，哪怕只当一天就好！

第二天早晨，当明亮的阳光照在木木身上时，它感到身上热乎乎的，胸口里有个东西在怦怦跳！

那是一颗心啊，木木激动地想。它的愿望实现了，它变成了一只真正的、有生命的小熊。

“只有一天的时间哦，亲爱的小布熊，”一个声音在它的耳边悄悄说，“希望你好好地度过。”

木木做的第一件事，就是去品尝蜜糖。因为作为一只小熊，如果连蜜糖的滋味也不知道，那还算得上小熊吗？

他吃得饱饱的，感觉从鼻子尖到尾巴尖都充满了甜味。“蜜糖的滋味好神奇，”木木轻轻地说，“谢谢蜜蜂”。

“还要谢谢花，谢谢泥土。”木木想了想，又说。

然后，木木在草地上躺下来，感觉到阳光把他的皮毛一点点地晒热。“晒太阳的感觉好神奇，”布熊轻轻地说，“谢谢太阳。”

“还要谢谢草地，谢谢风，谢谢枝头唱歌的小鸟。”

一只小白熊远远地走过来。她的笑容好顽皮，她皮毛的颜色多么美丽！木木和小白熊友好地互相打量了一会，立刻成了好朋友。他们一起在灌木丛里寻宝，寻找那些红的、绿的、黄的，像宝石一样美丽的果实……

一起爬树……

一起坐在高高的树顶，看云彩一朵一朵地飘过……

“有朋友的感觉好神奇，”木木轻轻地说，“谢谢好朋友。”

“也要谢谢大树、谢谢云彩，谢谢那些红的、绿的、黄的，像宝石一样美丽的果实。”

和小白熊告别后。木木又在草地上躺了下来，他有一点困了，因为所有的熊都是爱睡大觉的。但是突然，他想起了一件重要的事情！

他要去找他的主人，小女孩凡凡，给她一个爱的亲吻。

小布熊木木摇摇摆摆地上了一辆红白相间的巴士车。因为凡凡告诉过他，乘这辆车就能到她的学校。

不过小女孩没有告诉他，上车是要买票的。所以，当售票员走过来，有礼貌地请小熊买票时，他不知道怎么办才好。

“嗨，我来帮你买票！”一个小男孩走过来，亲热地拍拍它的肩膀，替他付了车票钱。

“得到帮助的感觉好神奇，”布熊木木轻轻地说，“谢谢所有的好心人。”

“也谢谢巴士车，谢谢宽敞、笔直的马路。”

终于，在太阳落山之前，木木找到了他亲爱的小主人，给了他一个爱的亲吻。

“谢谢你给我的所有的爱。”木木轻轻地说。

静静的夜晚，小布熊木木仰望着深蓝色的星空。

“谢谢，谢谢你让我知道，拥有生命是多么美好，多么神奇。”

森林里做出来一只伤心的小刺猬，他的名字叫丛丛。

他是那么、那么地伤心，他的脚步好沉好沉。

“嘿，丛丛，你吃乌云了吗？”一个声音说。

“差不多。”丛丛没精打采的回答，头也不抬的继续向前走。

“可以把你的伤心事说给我听听吗？”那个声音在他的身后说。

丛丛停下脚步，转过身，吃惊的发现竟然是一颗向日葵在对他说话！

要是平时遇到这样的奇事，丛丛一定会马上兴奋起来。可是今天，就连一颗会说话的向日葵也不能让他打起精神来。

不过，丛丛倒是乐意停下来跟向日葵说说话。把伤心事说出来，总比藏在心里好啊！

于是他在这刻向日葵身边做了下来，一件一件列举自己的伤心事。

“第一件伤心事：我家的菜园里再也没有美味的马铃薯了，最后哪一个昨天晚上竟然被偷走啦！”

“第二件伤心事：隔壁河狸一家搬走啦！再也吃不到河狸太太靠的蛋糕了，那可是全世界最美味的蛋糕啊！”

“第三件伤心事：爸爸答应假期一家人去海边，可忽然又说去不了了。美好的期待就像一个大肥皂泡一样说破就破啦！”

“第四件伤心事：外婆明明答应送给我一辆蓝色的自行车，却买了一辆黄色的。我最爱蓝色了，那是天空的颜色，大海的颜色，多美啊！大人为什么从来都不肯尊重一下小孩子的想法呢？”

……

“哦，可怜的丛丛”向日葵同期的说道，“伤心事还不少，怪不得你的样子就像是刚吞下一大团乌云似的。”

“不过你知道吗？”向日葵就这说：“对付心里的乌云，最好的办法就是让阳光不腻晒透……”

向日葵停下来，打量了一下丛丛，接着又说，“嗯，对于你这样的身高体重的刺猬来说，一整天的阳光就足够啦。记住，秘诀是，要让你的脸一直面向太阳。”

丛丛有点没听懂向日葵的话。他正要开口问的时候，向日葵突然咕哝了一句奇怪的话，听起来就像一句咒语。

丛丛惊讶的发现，自己变成了向日葵的模样，而向日葵呢，变成了自己的模样。

“我们暂时交换了身体。”小刺猬模样的向日葵解释道，“怎么样，感觉还不错吧？”

“嗯，不错。”向日葵模样的丛丛回答。

“这样吧，”小刺猬模样的向日葵笑嘻嘻地说：“你留在这里，让阳光把你晒透。我呢，到处逛逛，做些平常做不了的事。傍晚的时候我们再见吧。记住要让你的脸一直朝向太阳哦。”

说完，他转身蹦蹦跳跳地走开了，留下向日葵模样的丛丛站在阳光里。

五月的阳光好温暖啊！

丛丛缓缓地迎着太阳扬起脸来。当他还是小刺猬的时候可不敢这样做，因为会刺痛眼睛，可是他现在是一颗向日葵了，对于向日葵来说，追随太阳是最最自然的事情了。

丛丛能感觉得到，阳光一点一点地流进了他的心里，而那一团乌云变得越来越小。

不知什么时候，他心里响起了一个小小的声音：

“根本用不着伤心烦恼啊，事情原本没你想的那么糟糕！”

“马铃薯虽然没有了，可是南瓜和卷心菜不是都长熟了吗？晚餐照样有美味的汤喝。”

“河狸太太虽然搬走了，可是浣熊太太不是要搬来了吗？据说，浣熊太太做的蜂蜜点心可是天下第一哦。”

“就算去不了海边，假期也有很多好玩的事可以做呀。况且，大海总在那里，它不会跑掉啊，以后还有许多机会可以去的！”

“至于脚踏车的颜色就更用不着伤心了。蓝色的确不错，可是黄色也很棒啊！黄色是柠檬的眼色、沙滩的颜色、阳光的颜色，是向日葵的颜色！”

……

当晚霞照亮天空的时候，小刺猬模样的向日葵兴高采烈地回来了，看样子他这一天过得也不错。

他高高兴兴地念了咒语，和丛丛重新交换了身体。

“不错啊！”向日葵评头论足地说，“看得出现在他的心里充满阳光。”

“不客气，希望你的心里永远阳光灿烂！”向日葵一本正经地回答。

每一天，小狐狸阿灿都早早起床，刷牙，洗脸，整理房间。

然后走出去，在缀满露珠的草地上做几节广播体操。

接下来，他会把前一天晚上准备好的面包渣洒在草地上。

不一会儿，就会有些五颜六色的小鸟飞过来，抢着啄面包渣吃。

阿灿喜欢这样开始新的一天。

每一天，当那些五颜六色的小鸟吃够了面包渣，就会快乐地唱起他们的《清晨之歌》。这是一只古老的、充满欢乐的歌，而且还有种神奇的魔力。不过，在这个森林小镇上，只有面包师黑猫太太才懂得如何使用的这种魔力。

每一天，当五颜六色的小鸟唱起歌的时候，黑猫太太总是在揉面团、烤面包。

整个小镇的居民都喜欢黑猫太太的烤面包，因为它们不但味道好，而且还有一种神奇的力量。

“吃了黑猫太太的烤面包，总能写出好童话。”童话作家兔子先生常常这么说。

“吃了黑猫太太的烤面包，总能做出漂亮的管子。”陶瓷坊的獾爷爷说。

黑猫太太一定有一种神奇的配方，森林小镇的居民都这么猜想。其实，黑猫太太只是在每天揉面团的时候，把小鸟们的歌声也揉进去，她的烤面包的特别之处就在这里。

一天早晨，阿灿觉得有些不舒服，所以没有像平常一样起床。

结果这一天一切都变得不对劲了。到了傍晚，抱怨声响成了一片。

兔子先生抱怨说，他写了三个故事的开头，可一个也写不好。

獾爷爷抱怨说，他做的罐子还不如幼儿园小朋友捏的泥饼。

熊先生抱怨说，他把狮子小姐一头漂亮的金发剪坏了……

到了后来，大家一起嚷起来：“这都是黑猫太太的错！今天的烤面包味道不对！”

黑猫太太哭了，她只好把面包的秘密说出来。

“这不能怪我，只怪那些小鸟没有唱歌。”她抹着眼泪说。

“我们今天没有唱歌，是因为我们不快乐。我们不快乐，是因为小狐狸阿灿没有洒面包渣。”小鸟们说。

大家这才想起来，一整天都没见到阿灿了，阿灿一定是身体不舒服吧。

大家带上礼物，一起去看阿灿。

一下子来了这么多客人，阿灿很惊喜。

“你们怎么知道我今天不舒服？”阿灿问大家。

“因为你很了不起，因为你对我们很重要！所以，你一定要快点好起来呦。”兔子先生说。

“可是，我只是一只平凡的小狐狸呀。”阿灿的脸红了。

“亲爱的小狐狸，让我来告诉你吧。”黑猫太太微笑着说，“你很平凡，也很重要。我们每个人都很平凡，也都很重要。”

他们走啊走,走到了柠檬小镇。

“路过还是留下？”笑眯眯的柠檬镇长问。

“要是这里有我们要找的幸福,我们就留下。”小老鼠们回答。

“那么,你们都有些什么本领啊？”柠檬镇长又问。

“我很会种花,还会照顾花儿！”小老鼠一一说。

“我很会爬高,也很会洗东西！”小老鼠二二说。

“我会做二十六种口味的果酱！”小老鼠三三说。

“我很会缝缝补补！”小老鼠四四说。

“我会认字！”小老鼠五五说。

“嗯，很好！”柠檬镇长满意地说，“我们这里正好缺少一位花匠，居民们总是抱怨说，鲜花不够，香味不够，所以幸福也不够。”

“那么我留下来！”第一只小老鼠说。

就这样，小老鼠一一留在了柠檬小镇，并且找到了他的幸福。

四只小老鼠，继续找幸福。

他们走啊走，走到了菠萝小镇。

“路过还是留下？”笑眯眯的菠萝镇长问。

“要是这里有我们要找的幸福，我们就留下。”小老鼠们回答。

“那么，你们都有些什么本领啊？”菠萝镇长又问。

“我很会爬高，也很会擦洗东西！”小老鼠二二说。

“我会做二十六种口味的果酱！”小老鼠三三说。

“我很会缝缝补补！”小老鼠四四说。

“我会认字！”小老鼠五五说。

“嗯，很好！”菠萝镇长满意地说，“我们这里正好需要一个能爬到高处擦亮星星的人，因为菠萝居民们最喜欢明亮的星星。”

“那么我留下来！”小老鼠二二说。

就这样，小老鼠二二留在了菠萝小镇，并且找到了他的幸福。

三只小老鼠，继续找幸福。

他们走啊走，走到了香蕉小镇。

“路过还是留下？”笑眯眯的香蕉镇长问。

“要是这里有我们要找的幸福，我们就留下。”小老鼠们回答。

“那么，你们都有些什么本领啊？”香蕉镇长又问。

“我会做二十六种口味的果酱！”小老鼠三三说。

“我很会缝缝补补！”小老鼠四四说。

“我会认字！”小老鼠五五说。

“嗯。很好！”香蕉镇长满意地说，“香蕉居民们都是甜食爱好者。果酱制作人会受到热烈的欢迎！”

“那么我留下来！”小老鼠三三说。

就这样，小老鼠三三留在了香蕉小镇，并且找到了他的幸福。

两只小老鼠，继续找幸福。

他们走啊走，走到了番茄小镇。

“路过还是留下？”笑眯眯的番茄镇长问。

“要是这里有我们要找的幸福，我们就留下。”小老鼠们回答。

“那么，你们都有些什么本领啊？”番茄镇长又问。

“我很会缝缝补补！”小老鼠四四说。

“我会认字！”小老鼠五五说。

“嗯，很好！”番茄镇长满意地说，“我们番茄居民都是大胖子，又都爱哈哈大笑，所以总是把衣服撑破，总是需要缝缝补补”

“那么我留下来！”小老鼠四四说。

就这样，小老鼠四四留在了番茄小镇，并且找到了他的幸福。

一只小老鼠，继续找幸福。

他走啊走，走啊走，走过了许多地方，哪里也不需要一只会认字的小老鼠。

小老鼠五五一点也不灰心，他相信会认字是个神奇的本领，一定会让他找到幸福。

有一天，五五在森林里发现了一道很好看的篱笆门。他推开门走进去，结果发现自己来到了一个又大又空旷的地方。

这里什么都没有，只有一本书静静地躺在那里。

五五高兴地打开书。他并不知道，这是一本魔法书。

这本书很奇怪，里面的字五五几乎都不认识。但是五五还是耐心地从头翻到尾，结果他终于找到了自己认识的字。

“美！”五五大声地、骄傲地念道。

话音刚落，他的周围立刻开满了美丽的花儿。

“香！”

话音刚落，所有花儿立刻散发出了迷人的香味。

“暖！”

话音刚落，在这片花的原野中央出现了一座小小的茅草屋，住在里面一定很温暖。

“爱！”

话音刚落，茅草屋的门打开了，一个扎着花围裙的老鼠姑娘出现在门口，微笑着冲五五招手。

五五继续翻着魔法书，里面没有认识的字了。

“这已经足够啦！”五五快乐地说。

就这样，小老鼠五五留在了这个又香又美、充满了温暖和爱的地方，并且找到了他的幸福。

芒果街市场好热闹。小贩们的起劲地叫卖着各自的东西：

“西红柿！又大又甜的西红柿！吃了让人变漂亮的西红柿！”

“新鲜蜂蜜！阳光一样金灿灿的蜂蜜！吃了连做梦都更香甜的蜂蜜！”

“松籽！香喷喷的松籽，由松鼠们一颗颗挑选的松籽！”

……

爱凑热闹的小女巫被这热闹劲弄得心痒痒，也跑回家拿来一枚魔蛋叫卖。

“魔蛋！有魔力的蛋！全世界最最厉害的蛋！”

“吹牛吧，”一个声音在小女巫耳边响起，“我看就是一枚普通的鹅蛋嘛。”

小女巫愤怒地转过头。在这个世界上最让小女巫受不了的事，就是别人不相信她。

“请问您的名字？”小女巫板着脸问道。

“达克先生。”

“达克先生！”小女巫边叫边举起她的蛋。

眨眼间，达克先生消失了。他被装进了魔蛋里面。

“魔蛋！有魔力的蛋！已经吞掉了一位先生！”小女巫继续叫卖她的魔蛋。

“妈妈说撒谎鼻子会变长，”一个小男孩走过来说，“我看你的鼻子已经有点变长了。”

“小家伙，你叫什么名字？”小女巫藏起愤怒，装出甜蜜的口吻。

“小布迪。”

“小布迪！”小女巫边叫边举起她的蛋。

眨眼间，小男孩消失了。他也被装进了魔蛋里。

“魔蛋！有魔力的蛋！已经吞掉了一位先生和一个男孩！”小女巫继续叫卖她的魔蛋。

“哈哈！这是我活了八十岁听到的最可笑的笑话！”一位老爷爷走过来说，“你还不如说，你的魔蛋把整个市场都吞掉了呢。”

小女巫已经被愤怒冲昏了头脑，举起魔蛋大叫一声：“芒果街市场！”

眨眼间，整个芒果街市场消失了。

小女巫看见自己举着魔蛋，站在一大片空地上。周围一下子变得静悄悄的。

小女巫知道自己闯了大祸。魔蛋是打不碎的，而且她也不知道怎么把装进魔蛋里的东西放出来。那魔蛋是她的奶奶留下来的。奶奶没有告诉她怎样解除蛋的魔法。

小女巫惭愧的连夜搬家了，留下那个魔蛋，孤零零地躺在空地上。

过了几天，一位鹅妈妈发现了空地上的魔蛋。

“哦，可怜的宝贝，你被自己的妈妈抛弃了吗？”鹅妈妈说着，立刻趴在蛋上孵了起来。

“别白费力气了，那是个魔蛋，孵不出小鹅来的。”

每天，至少有十个人走过来对鹅妈妈说这句话。

可是鹅妈妈才不管什么魔蛋不魔蛋呢。在这个世界上最让鹅妈妈受不了的事，就是看到一个蛋宝宝被孤零零地抛弃掉。

从早到晚，她耐心地趴在蛋上孵啊，孵啊。

一个月过去了……

两个月过去了……

三个月过去了……

魔蛋连一点动静也没有。

但是鹅妈妈一点也不灰心。“只要你是一个蛋，我就要把你孵出来。”她对魔蛋说。

现在已经没有人再来劝鹅妈妈放弃了。渐渐的，大家对鹅妈妈充满了敬意。

每天都有人送来吃的东西和清水，陪鹅妈妈聊一会天。

四个月过去了……

五个月过去了……

六个月过去了……

魔蛋还是一点动静也没有。

但实际上，魔蛋的内部已经发生了一点点变化。在全世界最坚强、最固执的鹅妈妈面前，魔蛋已经准备好要投降了。

终于有一天，鹅妈妈听到了全世界最好听的声音，蛋壳破裂的声音！

卖西红柿的人和他的一大堆西红柿从魔蛋里滚了出来，立刻又叫卖起来：“西红柿！又大又甜的西红柿！吃了就变漂亮的西红柿！”

卖蜂蜜的人和他的一罐罐蜂蜜滚出来，立刻又叫卖起来：“新鲜蜂蜜！阳光一样金灿灿的蜂蜜！吃了连做梦都更香甜的蜂蜜！”

卖松子的人和他的一大堆松籽滚出来，立刻又叫卖起来：“松子！香喷喷的松子，由松鼠们一颗颗挑选的松子！”

……

一会儿功夫，芒果街市场又恢复了原先的热闹。

又过了很久，小女巫偷偷跑回来，想看看那个魔蛋还在不在，结果发现月亮街市场好好的，只是名字换了，换成了鹅妈妈市场。

当然，小女巫很容易就打听到了鹅妈妈的故事。只是，小女巫怎么也不明白，一只普通的鹅妈妈，怎么会拥有战胜魔法的强大力量。

卡诺镇是小熊的世界。那里住着绒布小熊、糖果小熊、水晶小熊、蜡烛小熊、面包小熊……我不能够把他们的名字一个一个地写下来，就像我不能把全中国小朋友的名字一个一个写下来一样。

有一天，卡诺镇来了一只新的小熊。

这只新的小熊走在卡诺镇热闹的大街上，不知道为什么十分忧伤。

他那么、那么地忧伤，所以脚步越来越沉……

最后他不得不在一棵大树下坐了下来。

他就这样坐在大树下，望着那些来来去去的小熊们。

糖果小熊穿着彩虹颜色的新裙子，从他的身边走过去了。

“如果，如果，你是一只糖果小熊，”新来的小熊忧伤地自言自语，“那么日子一定会过得甜蜜蜜。每个人都会喜欢你甜蜜蜜的笑脸，还有你甜蜜蜜的香气……”

黄金小熊哼着快乐的小曲儿，从他身边走过去了。

“如果，如果，你是一只黄金小熊，”新来的小熊忧伤地自言自语，“那么日子一定会过得亮堂堂，因为谁要是有金灿灿的外表，谁就一定有颗充满阳光的心……”

绒布小熊捧着一束可爱的小花儿，从他的身边走过去了。

“如果，如果，你是一只绒布小熊，”新来的小熊忧伤地自言自语，“那么一定会得到全世界最多最多的拥抱，因为你是那么地柔软，又那么地温暖……”

蜡烛小熊脚步轻轻，从他的身边走过去了。

“如果，如果，你是一只蜡烛小熊，”新来的小熊忧伤地自言自语，“那么谁不想离你近一点，再近一点呢？因为当黑暗来临，你能够带来希望的光亮……”

水晶小熊微笑着，从他的身边走过去了。

“如果，如果，你是一只水晶小熊，”新来的小熊忧伤地自言自语，“那么谁能不深深地、深深地喜欢上你呢，因为你是那么晶莹，那么美丽……”

这只新来的小熊他越来越忧伤，最后只好钻进大榕树的树洞里，把自己蜷成了一团，满脑子都是些灰色的念头：

“我没有甜美的香气，也不会闪闪发光，身体硬梆梆，肚子里也没有学问，不会发出亮光，而且长得一点也不好看。我不过是只可怜巴巴的塑料小熊，谁也不会喜欢我的，我自己都不喜欢我自己。”

这只忧伤的小熊，他的忧伤是那么多、那么多，把小小的树洞都塞得满满的，很快他就在这一大团的忧伤里面睡着了。

不知什么时候，他被洞外的脚步声吵醒了。他悄悄从树洞里往外看，好多好多的小熊都在向这棵大榕树跑过来。

新来的小熊不知道，原来就在这棵大树上，住着一只会朗诵诗歌的小鸟。每天傍晚他都会朗诵一首新的诗歌。卡诺镇的小熊都喜欢听他的朗诵。

当小熊们都到齐了的时候，小鸟的朗诵开始了：

如果，如果

你是一只糖果小熊

那么日子一定会过得甜蜜蜜

每个人都会喜欢你甜蜜蜜的笑脸

还有你甜蜜蜜的香气

如果，如果

你是一只黄金小熊

那么日子一定会过得亮堂堂

因为谁要是有金灿灿的外表

谁就一定有颗充满阳光的心

如果，如果

你是一只绒布小熊

那么一定会得到全世界最多最多的拥抱

因为你是那么地柔软

又那么地温暖

如果，如果

你是一只蜡烛小熊

那么谁不想离你近一点，再近一点呢

因为当黑暗来临

你能够带来希望的光亮

如果，如果

你是一只水晶小熊

那么谁能不深深地、深深地喜欢上你呢

因为你是那么地晶莹

那么美丽

“好棒的诗啊！太美了”

“听了这首诗，我们更喜欢自己了！”

“对，我们也更加互相喜欢了！”

小熊们高兴地议论纷纷。

“不过这首诗不是我写的哦，”小鸟笑嘻嘻地说，“是我从坐在树下一只小熊那里听来的。”

“在哪里，在哪里？那只小诗熊在哪里？”小熊们七嘴八舌地问。

“在这里。”

新来的小熊从树洞里爬出来，害羞地冲小熊们微笑着。

“噢，新来的小诗熊，充满诗意的小熊，卡诺镇欢迎你！”小熊们一起拍起手来。

新来的小熊觉得好幸福啊，他心里那么多、那么多的忧伤，全都不见了。

他好喜欢这里的每一只小熊，而且，他也很喜欢他自己，喜欢他的新名字——小诗熊。

森林小学的美术课上，河马老师让大家每人画一个时钟。

“布谷鸟钟也好，猫头鹰钟也好，米老鼠钟也好，大家喜欢画什么样的时钟都可以，”河马老师说，“对于时钟来说，模样不重要，重要的是要告诉我们正确的时间。好了，开始画吧。”

学生们立刻拿出各自的图画纸和颜料画起画来。课堂气氛好极了，连一个调皮捣蛋的学生也没有，因为这种自由发挥式的图画课时大家最喜欢不过了。河马老师背着手走来走去，连上带着满意的神情。

大家都画完了，离下课还有几分钟的时间，河马老师就请几位学生上台展示自己的作品。

小狮子卡卡第一个上台展示自己的画。他画的是一个大大的、金灿灿的向日葵钟。向日葵钟的指针指向六点半。

“嗯，很好。”河马老师笑眯眯地说，“卡卡，你为什么画一个六点半的时钟啊。”

“因为那是电视上播《狮子王》的时间，是我最爱的时间。”小狮子卡卡回答。

小狐狸凡凡第二个上台展示自己的画。她画的是一个圆鼓鼓的红苹果钟。红苹果钟的指针指向下午三点。

“下午三点是我们家的点心时间。”凡凡没等河马老师开口就迫不及待地说，“我妈妈做点心的手艺可棒了。所以每到这个时间，我就觉得很幸福。”

小熊巴巴布第三个上台展示自己的画。他画的是一个很威风的布老虎钟。布老虎钟的指针指向早上九点钟。

“上午九点是我和好朋友小兔朵朵一起游戏的时间”小熊巴巴布有点不好意思地说。

同学们都转头去看小兔朵朵。朵朵害羞地低下头，心里却很欢喜。

河马老师呵呵地笑了。他说，“每个人都有对自己有特别意义的时间，这是时间的秘密之一哦。”

下课铃响了起来，愉快的一课结束了。

放学时，小兔朵朵叫住了小熊巴巴布。

“明天是星期六，到我家来吧，我让妈妈烤一个你最爱的芒果蛋糕。”小兔朵朵说。

“太棒了，”巴巴布高兴地说，“什么时间？”

“就是这个时间。”朵朵给巴巴布看了自己画的爱心时钟。那上面的时间是上午十一点。

第二天上午，小熊巴巴布十点钟就到了小兔朵朵家的门口。来得太早了，他不好意思进去，怕小兔朵朵笑他太馋，所以只好绕着小兔朵朵家的房子兜圈子。他绕了一圈又一圈，不时抬起手腕看一看表。

“哎呀，原来一个小时的时间这么漫长啊！”巴巴布叹着气说。

好不容易等到了十一点，巴巴布高兴地按响了朵朵家的门铃。

“你来得真准时呀，欢迎，欢迎！。”朵朵高兴地说。

大大的芒果蛋糕已经摆在餐桌上了。朵朵还准备了巴巴布喜欢的蜂蜜茶和香草冰淇淋，并且特地用小野花装饰了餐桌。

巴巴布和朵朵一起度过了一段美好时光。说再见的时候，巴巴布看了一眼腕上的手表，十二点整。

“这一个小时怎么过得这么快呢。”巴巴布在心里悄悄地说。

现在，小熊巴巴布知道了时间的另一个秘密：一个小时，有时候很短很短，有时候却很长很长。

在一个黑漆漆的夜晚，一个大盗贼悄悄地来到了月亮小镇。

他可不是一个普通的盗贼！他总是能够偷到那些最美好的东西，而不是像普通盗贼一样，只会偷些值钱的东西。

这个世界上最会偷东西的盗贼在月亮小镇无声无息地转了一圈，就偷走了一大堆好东西。

他偷走了小柠檬的颜色，小茉莉的香味，小狸猫的微笑，住在小羊心里的柔软云朵……

就这样，月亮小镇的居民们全都在一夜之间丢失了他们身上最美好的东西，只有女孩小葵花躲过了一劫。因为小葵花这个晚上碰巧不在月亮小镇，她去邻镇看外婆了。

第二天清晨，小葵花回到月亮小镇，吃惊地发现她的伙伴们全都变得认不出来了！

小柠檬本来是月亮小镇最令人愉快的精灵男孩，他有阳光一般的颜色，还有一颗充满阳光的心。可是现在他变得灰朴朴的，而且老是愁眉苦脸，好像心里的阳光随着他的漂亮颜色一起不见了。

小茉莉本来是月亮小镇最迷人的精灵女孩，不管走到哪里，总有一群彩蝶被她散发的香味吸引，围着她翩翩起舞。现在她的香味没有了，再也没有蝴蝶跟着她，小茉莉的身影看上去好孤单、好可怜啊。

小狸猫本来拥有月亮小镇最美的微笑。现在她老是摆出一副高傲的样子，看见谁都不理不睬。

小羊本来是月亮小镇心肠最软的孩子，谁的忙都肯帮，因为他的心里住着一朵白云。现在那朵白云没有了，小羊变得几乎认不出来了，冷冷的眼神简直能让河水结冰。

……

那么，那个大盗贼去了哪里呢？

他已经带着所有的好东西回到盗贼山洞了。

大盗贼一回到山洞就迫不及待地把口袋里的瓶瓶罐罐掏出来，一个个进行检查：金色的小瓶子里，装着小柠檬的颜色；粉色的小瓶子里，装着小茉莉的香味；蓝色的小瓶子里，装着小狸猫的微笑；绿色的小瓶子里，装着小羊心里的云朵。

“全都完美无缺。”大盗贼满意地嘟哝了一句，就倒在地上睡着了。偷了怎么多东西，他已经累坏了。

一觉醒来后，大盗贼做的第一件事情是再一次检查自己偷来的宝贝，结果发现，所有宝贝都褪色了许多。

“天哪，为什么总是这样！”大盗贼沮丧得快要哭了，“为什么这些美好的东西都很难报存？”

“因为它们离开了真正的主人。”一个小小的声音在大盗贼身后说。

大盗贼回头一看，原来是一个穿葵花裙子的小女孩。

“我叫小葵花。”小女孩说。

大盗贼太沮丧了，都懒得问小葵花是怎么找到这里来的。

“你应该把它们还回去。”小葵花说。

“不要！”大盗贼叫起来，“我好不容易才弄到它们，而且我是那么地喜欢它们！”

“喜欢的东西你都要据为己有吗？”小葵花说，“我喜欢美丽的花朵，但从来不随便把它们从枝头摘下来。因为那样的话，话多很快就会枯萎。你的这些宝贝很快也会像花朵一样枯萎的。”

大盗贼垂下了脑袋。小葵花说得一点也没错，他以前也偷到过很多美好的东西，但是它们全都像花儿一样枯萎了，无论他怎么小心保存都没有用。

小葵花替大盗贼收拾起所有的宝贝瓶子，然后又温柔有坚定地拉起大盗贼的手说：“跟我来吧！”

就这样，大盗贼像个做了错事的孩子一样，怪怪地跟着小葵花回到月亮小镇，把偷到的宝贝还给了各自的主人。

于是灾难过去了，月亮小镇变得像以前一样美好、有趣、充满欢乐。

月亮居民举办了盛大的庆祝宴会，并且邀请大盗贼作为宴会的贵宾。

大盗贼坐在特地为他设的贵宾席上，喝着闪闪发光的小柠檬端来的咖啡，吃着散发清新香气的小茉莉制作的点心，看着小狸猫冲他绽开温暖的笑脸，听着小羊在他耳边温柔地说“谢谢你”。

“是呀，所有这些美好的东西，它们就像花朵一样，我不该随便把它们摘下来。”大盗贼边想边露出甜美的微笑。这个世界上最会偷东西的大盗贼，头一次感受到了真正的、发自内心的快乐。

你知道吗？在有阳光和轻风的日子里，每到下午三点钟，就会有一列神奇的小火车穿过原野。

如果谁能幸运地登上这列小火车，就会开始一次奇妙的旅行。

不过，这列神奇的小火车，脾气也挺古怪的。他可能会为你停车，也可能根本不理会你，这要看他是否高兴，要看你给他的礼物是否合他的心意。

看啊，他开过来了，兴高采烈，闪闪发光，就像刚刚在彩虹泉里洗过澡一样漂亮。

小狐狸举起一枚亮晶晶的银币，第一个向小火车招手。

可是，小火车显然并不喜欢小狐狸的礼物，根本不打算为小狐狸停车。

小狐狸失望地看着小火车从自己身边呼啸而过，他似乎还听见小火车嘟哝道：“那银币是偷来的吧？我才不稀罕呢！”

小狐狸脸红了……

前方不远处，小河马也在使劲地冲小火车招手。小河马举着一颗大大的、光芒闪耀的珍珠，装出一副很得意的样子，因为他相信，小火车一定会喜欢他的礼物。

可是，小火车不但不肯为小河马停车，还气愤地拉响了汽笛。

小河马失望地看着小火车从他身边呼啸而过，他似乎还听见小火车嘟哝道：“从可怜的河蚌身体里夺走珍珠，和强盗没两样！哼，我才不稀罕呢！”

小河马也脸红了……

远远地，小浣熊冲着小火车高高举起一个漂亮的红苹果。那是小浣熊自己种的苹果，是小浣熊的果园里长得最好的苹果，是让小浣熊无比骄傲的苹果。

小火车慢慢地停了下来。看来，他很喜欢小浣熊的礼物。

车门轻快地打开了，小浣熊高高兴兴地上了车……

下一个向小火车招手的是小兔子。他举起自己画的蜡笔画。那是一张很棒的画，画的是小火车长着大大的翅膀，在白云间自由地飞翔。

小火车的汽笛发出一声快乐的鸣响，那声音很像是再哈哈大笑，显然是被小兔子的礼物逗笑了。

小火车在小兔子的身边停下来。小兔子高高兴兴地上了车……

小火车从很远的地方就看到一只微笑的小狸猫。小狸猫没有向小火车挥手，大概是因为她没有礼物送给小火车吧，她只是害羞地望着小火车微笑。

“好美的微笑啊！”小火车自言自语地说，“这是我今天收到的最好的礼物。”

小火车在小狸猫的身边停下来。小狸猫又惊喜又幸福地上了车……

你知道吗？在有阳光和轻风的日子里，每到下午三点钟，就会有一列神奇的小火车穿过原野，只要你有一颗善良、快乐的心，他就可能为你停下来，带你踏上一次奇妙的旅行。

“哦，那头猪多么幸运！”

“真希望我也有那种新幸运！”

“祝你幸运！”

……

猪爸、猪妈、猪叔、猪婶……所有猪家的人好像都很喜欢说“幸运”这个词。“幸运”到底是什么？小猪有点闹不明白。他猜想，这个“幸运”一定是人见人爱的宝贝，只要看看大家提到它时那亮晶晶的眼神就知道啦！

这天，小猪一大早就从家里跑了出来，他决心找到一个“幸运”！

“不管‘幸运’长得什么样，哪怕长着翅膀，我也要抓到一个！”小猪大声地对自己说。

“关于幸运，我懂得最多啦！”树上的大乌鸦对小猪说，“你躺在苹果树下，张开嘴巴一动不动，要是有熟透的苹果掉进你的嘴巴里，那么你就有一个幸运啦。”

于是，小猪就照大乌鸦说的，躺在苹果树下，张开嘴巴一动不动。

可是过了好半天也没有苹果掉下来，只有一只蝴蝶落在小猪的鼻尖上，停留了五秒钟。

不过那倒是一只特别漂亮的蝴蝶。小猪不能肯定，一只特别漂亮的蝴蝶在自己鼻尖上停了五秒钟，这算不算一个幸运。

“我知道怎样得到一个幸运！”一只小野兔热心地告诉小猪，“你到三叶草从里去找找，要是你能在那里找到一颗四叶草的话，那么你就是一个幸运啦。”

于是，小猪就照小野兔说的，在三叶草从里找呀、找呀，找得眼睛都花了也没找到四叶草，只找到自己以前弄丢了的一个玻璃球。

不过那个玻璃球挺棒的，把它弄丢了小猪一直觉得挺可惜的。小猪不能肯定，找到自己以前弄丢的玻璃球，这算不算一个幸运。

“买块橡皮吧，说不定会得到幸运哦！”路边摆摊卖橡皮的猪爷爷吆喝着。听到“幸运”两个字，小猪立刻停下脚步。

“我每天都会在一堆橡皮里放上一块幸运橡皮，谁要是挑中了，就会有意想不到的惊喜哦！”猪爷爷笑眯眯地说。

于是，小猪立刻买了一块橡皮。

他兴奋地打开包装纸，却发现那只是一块普通橡皮，没有什么惊喜。

不过那是小猪最喜欢的柠檬味橡皮。小猪不能肯定，买到自己最喜欢的柠檬味橡皮，这算不算一个幸运。

一整天小猪都在忙着发现幸运，直到天快黑时才想起来该回家了。他已经累坏了，肚子也饿得咕咕叫。

当小猪拖着沉重的脚步回到家时，家里已经亮起了暖暖的灯光，特腾腾的晚餐也已摆满了桌子，每一道菜都是小猪爱吃的，猪爸和猪妈正坐在桌边等着他，他自己的绿色小椅子也在静静地等着他。

现在，小猪可以肯定，当一只小猪又累又饿，肚子咕咕叫时，有一个温暖的家和一桌子美味大餐在等他，这就是一个大大的幸运！

清晨，一个大大的红气球，像一轮太阳似得从小女巫的窗口冉冉升起。

气球上画着一张滑稽的兔子脸。

这就是说，今天，柠檬镇上所有的小兔子都可以去小女巫的房子里玩。

小兔子们高兴极了，一个个打扮的漂漂亮亮，像过节一样。

“欢迎光临！”小女巫笑嘻嘻地站在门口迎接客人，“今天有特别为小兔子设计的弹跳糖果、鬼脸点心，还有闪电果汁哦！”

小兔子们一个接一个，快乐地走进小女巫的房子。

“哎呦！我被卡住啦！”一直小兔子忽然叫起来。原来这只小兔子正要进门的时候，门却自己关上了，结果把小兔子卡在了门缝里。

“你不是一直兔子吧？”小女巫怀疑的问。

就在这时，小兔子的头上突然长出一对角来，慢慢地变成了小妖怪的模样。

“对不起啊，我的小房子能识破所有的伪装。而且，它特别坚持原则。”小女巫抱歉地说。

有一个清晨来临了，小女巫的窗口升起了画着小熊脸的气球。

“欢迎光临！”小女巫笑嘻嘻地站在门口迎接客人，“今天有特别为小熊设计的坟墓泡泡、梦幻浆果和飞飞糖哦！”

小熊们一个接一个，快乐地走进小女巫的房子。

“哎呦！我被卡住啦！”一只小熊忽然叫起来。

“你不是一只熊吧？”小女巫怀疑的问。

就在这时，小熊的头上忽然长出一对角来，慢慢的变成了小妖怪的模样。

“对不起哦，我的小房子能识破所有的伪装。而且，它特别的坚持原则。”小女巫抱歉地说。

“今天是熊气球，昨天是兔子气球，”小妖怪伤心的想，“前天是猫咪气球，大前天是猪气球，大大前天是老虎气球……动物们都轮了好几回，可就应为我是个小妖怪，还一次都没进去玩过呢。”

小妖怪越想越伤心，他流下了蓝色的眼泪。嗯，没错，妖怪的眼泪是蓝色的。他哭了很长时间，最后睡着了。

小妖怪醒来的时候，看见月光照亮了小女巫的房子。他简直不敢相信自己的眼睛，一个大大的、画着妖怪脸的黄气球，像月亮一样从小女巫的窗口冉冉升起。

小妖怪快乐地走进小女巫的房子，发现小女巫已经给房子施了魔法，桌子变成了滑腻的桌子妖怪，沙发变成了沙发妖怪，杯子变成了杯子妖怪，茶壶变成了茶壶妖怪。

“现在你不在孤单了吧？”小女巫笑嘻嘻地说，“我的小房子特别的坚持原则，而且它还有颗善良的心。这是它特别为柠檬镇唯一的小妖怪准备的夜晚，请尽情欢乐吧！”

从前，在柠檬镇有只不爱说话的小熊。

她的名字叫晴天，是个小熊姑娘。她呀，几乎一个字也不会说。

晴天小熊不爱说话，可是她的窗户会说话。她的房子上有一扇很漂亮的窗户，她常在窗前挂点什么。

有时她会挂一个蘑菇娃娃。那意思就是说：今天我去采蘑菇。欢迎小伙伴来和我一起分享蘑菇晚餐！

有时她会挂一串漂亮的贝壳。那意思就是说：今天一整天我都呆在小河边，伙伴们可以再那里找到我。

有时她会挂一颗漂亮的金色星星。那意思就是说：今天我在森林里找到了一样好东西，大家快来看啊！

有时她会挂一个银色的小铃铛。那意思就是说：今天晚上我们举行音乐会把！

有时她会挂一个小小的蜜罐。那意思就是说：我的蜜罐空了，所以今天我要去找蜂蜜，也许很晚才回来。不用为我担心哦！

有时她会挂一条彩色的围巾。那意思就是说：今天是个大风天，伙伴们要注意保暖，小心感冒啊！

所以柠檬镇的居民路过不爱说话的晴天小熊家时，总要看一眼她那会说话的窗户。

晴天小熊不爱说话，但是她的小木牌会说话。她喜欢自己动手制作各种各样的小木牌。几乎柠檬小镇的每一条小路的路口都竖着晴天小熊的木牌。

有的路口竖着画有黄色警告标志的小木牌。那意思就是说：这条路不好走，会有许多沟沟坎坎，要小心慢行啊！

有的路口竖着画有蒲公英图案的小木牌。那意思就是说：这条路可以通向蒲公英原野，喜欢蒲公英的朋友可以走这条路哦！

有的路口竖着画有水滴图案的小木牌。那意思就是说：沿着这条小路就可以找到干净的水，需要水的朋友可以走这条路哦！

……

不光是在路口，在柠檬小镇的每一个地方，你都有可能遇见晴天小熊的小木牌。

在河岸的青草丛边，你可能会遇见一个画着孵蛋的鸭子的木牌。那意思就是说：鸭妈妈正在这片草丛里孵蛋，请不要惊扰她哦!

在树林采蘑菇时，你可能会遇见一个画有小蚂蚁图案的木牌。那意思就是说：这只蘑菇下面筑着蚂蚁窝，所以请把这只蘑菇留给蚂蚁吧，不要让他们失去家园啊！

……

因为有了晴天小熊的小木牌，每个来到柠檬镇的客人都觉得像回到自己的老家一样亲切。

晴天小熊不爱说话，但是柠檬小镇的居民们都觉得，晴天小熊是整个小镇里最会讲话的孩子。

一个清晨，整个芒果小镇还沉浸在睡梦中，忽然被一阵吵闹声惊醒了。

芒果居民们连忙跑出去，看到三个古怪的老先生在芒果广场上吵成一团。三个老先生长得一模一样，穿着一模一样的黑袍子，只有帽子的颜色不一样，一个是蓝色的，一个是黄色的，一个是红色的。

芒果居民花了很大力气才把三个老先生分开，又花了很大力气才弄明白他们吵架的原因。原来他们时魔法师三兄弟，他们每个人都认为自己是世界上最了不起的魔法师。他们发誓哪怕走遍整个世界，也要弄清楚谁才是最了不起的魔法师。

“把你们的魔法展示给我们看嘛。”芒果镇长说。

黄帽子先生从口袋里掏出一个鸡蛋，说：“我在这个鸡蛋里藏了一头小狮子。”

黄帽子先生轻轻敲了敲蛋壳，果然有一头小狮子从里面走了出来。小狮子打了个哈欠，伸了个懒腰，发出了一声威风凛凛的狮子吼，然后又回到了鸡蛋里。

蓝帽子先生从口袋里掏出一朵含苞待放的玫瑰，说：“我在这朵花里藏了一个小月亮。”

蓝帽子先生轻轻吹了口气，玫瑰花立刻开放了，从花芯里冉冉升起一个小小的月亮。小月亮散发着柔和的银色光辉，看起来像真正的月亮一样美好。过了一会儿，小月亮落了下去，花瓣又重新合了起来。

红帽子先生从口袋里掏出一块手绢，说：“我在这块手绢里藏了一片海。”

红帽子先生轻轻抖了抖手绢，手绢里立刻翻起了蓝色的波浪，仔细看的话，还有大大小小的鱼儿游来游去呢。

芒果居民拼命地鼓掌。这么精彩的表演，他们以前还没见过呢。

知道他们把手掌都拍疼了，才想起那个重要的问题：到底谁才是世界上最了不起的魔法师呢？

芒果居民们你看我，我看你，谁也给不出一个答案。

就在这时，芒果镇年纪最老的香菇婆婆来了。香菇婆婆径直走到三位老先生面前，微笑着摊开手掌，掌心里有一粒小小的、褐色的苹果种子。

“我在这粒小小的种子里藏了一颗参天大树。”香菇婆婆平静地说。

“先生们，如果你们愿意留下来并且耐心等待，”小姑婆婆接着说，“我将把这魔法展示给你们看。”

香菇婆婆的声音里仿佛有一种魔力，三个老先生简直像三个听话的小学生一样，立即乖乖地跟在香菇婆婆后面。

在这之后，芒果居民有很长时间都没有见到过那三位古怪的老先生。直到有一天，芒果镇长在离小镇不远的一个山坡上遇到了他们。原来，他们在那里拥有了一个小小的果园。

“这么说，你们找到答案了，不在吵架了？”芒果镇长问。

“是的，我们找到答案了，大自然才是最了不起的魔法师！”红帽子先生说。

“看着各种各样的东西从土里长出来，这才是最神奇的！”黄帽子先生说。

“所以我们不在吵架了，我们现在是三个快乐的农夫。”蓝帽子先生说。

一个小核桃，走在枝头哭。

“是谁再哭呀？”路过这里的风孩子问。

“是我。”小核桃回答，“我是一个小核桃，一个有梦想的小核桃，一个不想被吃掉的小核桃。”

“哭也没有用，”树上的大乌鸦说，“这是波比先生的核桃树。明天波比先生和波比太太就会收核桃啦。没有一个核桃可以逃得掉！”

小核桃哭的更伤心了。

“别哭，小核桃！”风孩子安慰小核桃说，“所有有梦想的小家伙都会得到神奇的帮助！”

第二天一早，波比先生和他的太太果然来了。

波比先生扛着长梯子，波比太太背着大筐子。

他们一边摘核桃，一边高兴的哼着歌。

当波比先生摘下那个有梦想的小核桃的时候，突然刮起一阵风，把小核桃从波比先生的手里吹到了地上。

“谢谢你，风孩子！”小核桃说。

“喂，有个核桃掉到地上了!”波比先生冲他太太喊。

“快跑啊！”风孩子大叫一声，就带着小核桃飞快的滚了起来。

“核桃被风吹跑啦！”波比太太大喊大叫地追了上来。

不过波比太太长的太胖了，很快就被风孩子吹得远远的。

“安全了！”小核桃松了一口气。

但是前面突然出现了一个小土坑。

“拐弯，风孩子，快！”小核桃大叫。

来不及了，小核桃一头再进了土坑里。

现在，不管风孩子怎么使劲，都没有办法把小核桃从土坑里弄上来了。

“在那儿，快点！”波比太太的声音越来越近了。

更糟糕的是，波比先生也追上来了。

就在这时，一只小狗从树丛里冲了出来，把小核桃从土坑里叼了出来。

“你就是那个有梦想的小核桃吧？风孩子让我在这里等你。”小狗小声的说。

小狗小心地把小核桃含在嘴里朝小河边跑去。

他跑的飞快，还没有那只小狗跑得这么快呢！

河边站着一只小鸭子，他一看见小狗问：“那个有梦想的小核桃在哪里？风孩子让我在这里等他。”

“交给你啦！”小狗小心地吧小核桃放在小鸭子的背上。

等波比先生和波比太太追到河边时，小鸭子已经游到了河中央。

波比先生和波比太太只好放弃了小核桃，因为他们不会游泳，也没有船。

小鸭子带着小核桃来到了河对岸，那里有一片又松软又肥欧的空地。

一直小鼹鼠已经等在那里了。

“那个有梦想的小核桃在那哪里？”小鼹鼠说，“风孩子让我在这里等他。”

“交给你啦！”小鸭子说。

小鼹鼠麻利地把小核桃埋进了土里。

“谢谢！”小核桃深深地吸了一口气，他觉得很温暖，他有些困了。

“睡吧，小核桃！”他听见风孩子的声音在说，“等你醒来时候，你的梦想就会实现。你会发芽，长大，变成一颗小小的核桃树！”

和所有的妈妈一样，小妖怪的妈妈也有点爱唠叨。

和所有的孩子一样，小妖怪也不喜欢听妈妈唠叨。

一天，小妖怪对妈妈说：“妈妈，我要离家出走啦！”

“那就走呗，”妈妈说，“反正又不用担心你被妖怪吃掉。”

小妖怪说走就走。

第一天很有趣。小妖怪跟着红莓果的脚步走，红莓果长到哪里，他就走到哪里。

结果，小妖怪走进了大森林的深处在那里发现了一个秘密的小湖。

第二天有点惊险。小妖怪跟着蜜蜂的脚步走，蜜蜂飞到哪里，他就走到哪里。

跟着蜜蜂走，可以认识很多香香的花朵。只是后来蜜蜂误会了小妖怪，以为他在打蜂蜜的坏主意，结果蜜蜂们就向小妖怪发动了进攻。要不是因为小妖怪会魔法，一定会弄得满头是包。

第三天很开心。小妖怪跟着风的脚步走，风走到哪里，他就走到哪里。

结果，他跟着风来到一片蒲公英原野中，小妖怪很高兴地帮助风一起，把一朵又一朵蒲公英送上了天空。

第四天很辛苦。小妖怪跟着狐狸的脚步走，狐狸走到哪里，他就走到哪里，因为他觉得狐狸蹑手蹑脚的样子很好玩。

结果，狐狸是想趁鸭妈妈不在家，偷走刚出生的鸭宝宝。当然，小妖怪没有让狐狸得逞。不过，他也不得不一整天照顾那些麻烦的小鸭子们，直到它们的妈妈回来。

第五天有点沉闷。小妖怪跟着一朵云的脚步走，云走到哪里，他就走到哪里。可是，那朵云好像不知道自己该到哪里去，东走几步，西走几步，总在原地打转转。不过，傍晚的时候，云好像突然下定了决心一它变成雨点跳下来，“哗啦哗啦”，全都浇在了小妖怪的头顶上。

第六天，小妖怪的心情有点特别，所以他决定跟着自己的心走。

他闭上眼睛，迈开步子向前走。因为他是个小妖怪，所以当然没有摔跤。

当他睁开眼睛的时候，发现自己站在了家门口，妈妈已经做好了香喷喷的晚饭。

“我很高兴我回来了，不过也许以后我还是会出走的。”小妖怪一边大口吃着菜，一边对妈妈说。

妈妈笑而不语，并把一大块布丁放进了他的盘子里。

一个宁静的夜晚，小乌龟坐在窗前。

他忽然很想写一首诗。

“我要为我最好的朋友小兔子杰西写一首诗。”小乌龟对着窗外那个微笑的月亮说。

小乌龟拿出一摞绿色稿纸，趴在桌子上写起来：

蓝蓝的天空下

绿色的森林里

一只毛绒绒的小兔子

和一只慢吞吞的小乌龟

他们的友谊

像春天的蒲公英一样美丽

诗写好了，小乌龟自己读了两遍，觉得非常满意。他等不及了，恨不得马上读给小兔子听！

虽然已经是深夜，小乌龟还是带上他的诗，向小兔子家爬去。

在银色的月光下，小乌龟爬呀、爬呀，爬呀，渐渐的，他的眼睛睁不开了。最后，他睡着了。一阵风吹来，那张写着诗的稿纸像一片叶子似的飞了起来……

天亮了，小乌龟醒过来，惊讶地发现自己睡在外面，而不是在自己家的小床上。

关于昨晚写诗的事，他已经忘光光啦。

那张写着诗的稿子碰巧被一只小红鸟捡到了。

“好美的诗！”

小红鸟立刻飞去找他的好朋友小黄鸟，把这首诗朗诵给小黄鸟听。不过他做了一点小小改动：

蓝蓝的天空下

绿色的森林里

一只漂亮的小红鸟

和一只温柔的小黄鸟

他们的友谊

像春天的蒲公英一样美丽

“好美的诗！”小黄鸟快乐地说，“让我们一起来朗诵吧。”

于是小红鸟和小黄鸟一起飞上枝头，把这首诗一遍又一遍地朗诵着。

一只小狐狸从树下经过，听到了，立刻跑去为他的好朋友小浣熊朗诵：

蓝蓝的天空下

绿色的森林里

一只聪明的小狐狸

和一只淘气的小浣熊

他们的友谊

像春天的蒲公英一样美丽

一只小鸭子从树下经过，听到了，立刻跑去为他的好朋友小青蛙朗诵：

蓝蓝的天空下

绿色的森林里

一只黄色的小鸭子

和一只绿色的小青蛙

他们的友谊

像春天的蒲公英一样美丽

小兔子碰巧也从树下经过，听到了这首美丽的诗，他立刻跑去找小乌龟。

“小乌龟！听我朗诵一首诗，是特别为你朗诵你的哦。”

蓝蓝的天空下

绿色的森林里

一只毛绒绒的小兔子

和一只慢吞吞的小乌龟

他们的友谊

像春天的蒲公英一样美丽

“好美的诗！好像在哪里听过呢！”小乌龟快乐地说。

有一颗爱梦想的小种子，它长呀，长呀，长成了一棵爱梦想的树。

春天的时候，爱梦想的树冒出一树小小的、圆形的叶子，每一枚叶子里都藏着一个小小梦想。

一只长颈鹿从树下走过，懒洋洋地咬下一片叶子。

长颈鹿嚼着叶子走开的时候一点也不知道，他带走了一个蓝色的梦想。

这只长颈鹿回到家里，他的太太发现他有点不对劲。

“你怎么了？”长颈鹿太太问。

“亲爱的，你觉得，”长颈鹿的眼睛闪闪发亮，“我们可不可以做一点比嚼嚼叶子，到处溜达更有意思的事，比如，去航海，周游世界？”

长颈鹿太太看上去吓得不轻。其实，就连长颈鹿自己也被脱口而出的话吓了一跳。要知道，长颈鹿和太太一直都过着规规矩矩的、和别的长颈鹿一样的生活呀。

“我大概病了，脑袋热热的，胸口也热热的。我先去睡了。”长颈鹿说。

可第二天一早，长颈鹿就离开了家，给太太留了张简单的字条：

我走了。我在冬天到来之前回来。”

夏天，爱梦想的树开出一树小小的淡紫色花朵。每一朵小花里都藏着一个小小梦想。

有朵小花被风吹落到草地上。一只正在吃草的小羊好奇地把它吃到肚子里。他一点也不知道，他带走了一个淡紫色的梦想。

从这一天起，当别的小羊都慢吞吞的啃着青草的时候，这只小羊却用它硬硬的小蹄子着迷地敲打着地面。它敲啊敲，敲出各种各样的节奏。

一天一天地，它的敲打声变得越来越美妙。有一次一个大胡子音乐家听了小羊的敲打声，高兴地对他说：“加油哦，你也会成为一个音乐家的，也许我可以在哪个乐团帮你找一个小鼓手的位置呢。”

“那正是我的梦想呀。”小羊抬起头，快乐地回答……

秋天，爱梦想的树结出一树小小的金色果子。每一颗果子里都藏着一个小小梦想。

有一只小松鼠摘下一颗果子，小心地尝了尝。

“味道很不错呀。”小松鼠说着，把整颗的果子都吃了下去，它一点也不知道，它带走了一个金色的梦想。

刚吃完果子，这只小松鼠的心里就冒出了一个很了不起的想法。它连蹦带跳地跑去找森林里最老最有智慧的松鼠老爷爷：

“松鼠老爷爷，一只小松鼠怎么样才可以飞起来？”

“这个嘛，”松鼠老爷爷想了一会儿，“你知道，我们松鼠很擅长跳跃，其实呢，如果你跳得够高，那就和飞的感觉有点像。我记得有一个古老的传说，如果一只小松鼠飞得足够高，高到能摸到星星，那么它就会长出一双漂亮的翅膀来……哎！小松鼠，那只是个传说呀！”

可是小松鼠已经走远了，它迫不及待地想要练习跳跃，它相信，有一天，它一定可以够到星星。

……

一天，两只小鸟落在爱梦想的树上，叽叽喳喳聊起了各种新鲜事，什么周游世界的长颈鹿啦，当上鼓手的小羊啦，长出翅膀的小松鼠啦，还有好多好多……

爱梦想的树静静地听着。

“这个世界，越来越像我梦想中的样子呢。”它快乐地说。

大森林的旁边，有家小小的杂货店。

每天傍晚，开店的老爷爷一锁门离开，就有三只小熊从大森林里溜过来，一面把鼻子压在玻璃窗上往里瞧，一面玩他们自己发明的游戏“如果你有一块钱，小熊……”。

“如果你有一块钱，小熊，你最想买什么？”三只小熊一起唱。

“我要那只胖陀螺，转呀，转呀，乐呵呵。”第一只小熊唱道。

“我要一袋水果糖，菠萝味的十颗，苹果味的十颗。”第二只小熊唱道。

“我要那个花皮球，可以拍，可以滚，可以踢，可以顶，玩法多又多。”第三只小熊唱道。

三只小熊每天都来玩“如果你有一块钱，小熊……”，每天他们买的东西都不一样。当然，他们谁也没有真的得到过一块钱，可他们总是很快活。

一天早晨，三只小熊醒来，发现他们的树洞里有三枚亮晶晶的一块钱硬币！

“一定是树精老爷爷送给我们的！”

“不对，是小仙女送的！”

“是巫婆送的！”

哈哈，是谁送的不重要，重要的是，现在每只小熊都真的有了一块钱。他们乐得又唱又跳：

“如果你有一块钱，小熊，你最想买什么？”

“我要买颗玻璃球，阳光照一照，就有彩虹的颜色。”

“我要买把小勺儿，好把蜂蜜舀。”

“我要一面小镜子，照一照自己的样子。”

三只小熊用爪子紧紧地握住硬币，向老爷爷的杂货店跑去。

半路上，他们遇到了雪人拉拉。雪人拉拉耷拉着脑袋，看上去有气无力的。

“哎呀，雪人拉拉！”三只小熊惊叫起来，“你怎么还没有出发去北方？天气这么暖，你会融化的！”

“我的钱不够买一张去北方的火车票，还缺三块钱。”雪人拉拉说。

“太好了，我们正好有三块钱。”

三只小熊高高兴兴地把他们的硬币给了雪人拉拉，因为他们都很喜欢雪人拉拉。

傍晚，三只小熊一面把鼻子压在杂货店的玻璃窗上，一面唱：

“如果你有一块钱，小熊，你最想买什么？”

“我想买那个蛋糕，上面点缀着草莓和葡萄。”

“我想要那只柳笛儿，吹一吹好听的小曲儿。”

“我想要那只漂亮的纸盒，装我的宝贝苹果。”

虽然他们谁也没有一块钱，可他们还是很快活。

小兔子很讨厌冬天，冬天太冷了！而且，他也不能和好朋友小熊一起玩，因为小熊要冬眠。

可是冬天说来就来了。这天，小兔子正在给小熊念一个有趣的故事，忽然小熊一连打了五个呵欠。连打五个呵欠，这说明小熊很快就要开始冬眠了。小兔子一下子变得垂头丧气，眼泪都快掉出来了。

“不要这样，亲爱的小兔子，”小熊笑嘻嘻地安慰她，“我保证，你将有一个不一样的冬天，既不会寒冷，也不会孤单。因为，我已经为你准备好了一个超级大礼包。”

“超级大礼包？是什么？”小兔子好奇地问，她觉得心情好多了。

“别急嘛，”小熊露出了神秘的笑容，“到时候你就知道了。”

几天之后的一个清晨，第一片雪花悄悄降临了，宣告了冬天的开始。小兔子刚从睡梦中醒来，就听到邮递员的敲门声。

邮递员送来了一个蓝色的、长方形的包裹。小兔子知道，这一定就是小熊送给她的超级大礼包。她迫不及待地打开包裹。

包裹里是一把小铲子，一把普普通通的红色小铲子。

小兔子觉得很失望，这算什么超级大礼包呀？忽然，小兔子发现，包裹里还有一张折起来的纸，她打开一看，竟然是一张藏宝地图！是小熊亲手画的森林藏宝地图！

地图上的许多地方，都用闪光的符号做了标记，表示那里藏有宝贝。在地图的空白处，有小熊写的几行字：

亲爱的小兔子：

在冬天开始之前，我这里那里地埋下了许多宝贝哦，足够你挖上一个冬天的！快点开始挖宝吧！

小熊

藏宝图装进背包，红铲子扛上肩膀，属于小兔子的不一样的冬天开始了！

小兔子挖出一顶暖和的红帽子和一副红手套。

小兔子挖出了一个红艳艳的大苹果。

小兔子挖出了一张卡片，上面写着小熊喜欢小兔子的十个理由。

小兔子挖出了一串用漂亮的彩色果子做成的项链。

小兔子挖出一幅画，画上有一只小熊和一只小兔子，一起坐在蒲公英花田里。

小兔子挖出了一个亮闪闪的大贝壳。

……

这的确是个不一样的冬天！四处挖宝让小兔子变得十分强壮，她不再像以前那么怕冷了。而且，因为每天都有新的惊喜和期待，她的心里也总是热乎乎的。还有，每当她奋力挖宝的时候，总是会想起好朋友小熊，她觉得小熊就在她的身边，一直和她在一起。每当这时，小兔子就会感到春天般的温暖。

正如亲爱的小熊所说，这个冬天既不寒冷，也不孤单。

芒果小镇是个童话般的小镇。

要是有人来芒果小镇观光，那些快乐的芒果居民就会掰着手指，笑眯眯地告诉你：我们的小镇有三样值得骄傲的好东西——彩虹风车、故事树、小精灵快递。

彩虹风车嘛，就是路边那个漂亮的大风车。原本它只是个普通的风车，后来有一天，一条彩虹落在了它的上面，它就变成了神奇的彩虹风车了。不管是谁，只要在缓缓转动的彩虹风车前站上一会儿，就会感到快乐和幸福。

故事树，就是芒果广场上那颗老槐树。每个有月亮的晚上，老槐树都会讲一个古老而神奇的故事。对于芒果居民来说，听老槐树讲故事就和吃饭、喝水一样重要。

至于小精灵快递，别急，你马上就知道了，因为今天碰巧是送快递的日子。

瞧，他来了，骑着他那辆银光闪闪的精灵自行车，车筐里那个鼓鼓囊囊的蓝色包包里，装着芒果居民们等待已久的好东西。

“棕熊先生！一颗橘子树！”小精灵用清脆的声音叫起来。

“来了！来了！”棕熊先生挤出人群，从小精灵手里结果一颗小小的橘子树，那橘子树只有蜡烛大小，可棕熊先生刚把它插进窗前的土地里，它就飞快地长大了，枝头挂满了小小的，金黄色的橘子。

“太好了！”棕熊先生快乐地说，：“我一直都希望自己的窗前有一颗美丽的橘子树，现在我的愿望实现了。”

“鸭子先生！一个小湖！”

鸭子先生摇摇摆摆地走过来，从小精灵手里结果一个圆圆的、亮闪闪的像小镜子一样的东西，他刚把它放在门前的空地上，它就飞快地长大了，变成了一个波光粼粼的小湖。

“太好了！”鸭子先生快乐地说，“现在我的太太正在孵蛋，很快我的小鸭子就可以在小湖里学游泳啦。”

“河马先生！一朵柠檬味的云彩！”

“来了！来了！”河马先生挤出人群，从小精灵那里接过云彩。可是云彩太顽皮了，它躲开河马先生的大拳头，飞到了猫小姐的头顶上。于是一场快乐的大追逐开始了，最终云彩还是被逮住了，河马先生像挤海绵似的轻轻一挤，云彩就咯咯地笑起来，洒下柠檬味的小雨点。

“太好了！”河马先生快乐地说，：“我最爱喝柠檬汁，现在我有喝不完的柠檬汁了。”

“猪婆婆，一顶月光帽子！”

“来了！来了!”猪婆婆挤出人群，从小精灵那里接过一顶银色的帽子，立刻戴到了头上。

“太好了！”猪婆婆快乐地说，“现在我要去睡觉，然后做个美梦，我已经很久不做梦了，没有梦的日子太糟糕啦！”

……

小精灵的蓝色包包一点点地瘪了下去，差不多每个芒果居民都拿到了让他们快乐的好东西。，只有兔子小姐远远地站在一边，羡慕地望着这一切。她是前几天刚搬到芒果小镇的，不可能从小精灵那里收到什么东西。

小精灵收拾好东西正准备离开，忽然想起了什么。

“兔子小姐！有一位兔子小姐吗？这儿也有你的一样东西。”

兔子小姐的心怦怦地跳起来。他看见小精灵在蓝色包包里摸了半天，找出一颗样子很像水果糖的东西。

“这是一个问候，打开看看吧！”小精灵笑眯眯地说。

兔子小姐小心翼翼的剥开糖纸，立刻，一只小小的、长着翅膀的乌龟飞了出来，笑嘻嘻地说，“亲爱的兔子，你在新的地方过得开心吗？”

然后，小乌龟摇身一变，变成了一只小松鼠。小松鼠说：“我们都很想念你！”

接着，小松鼠变成了小刺猬。小刺猬说：“有时间我们会到芒果小镇看你的！”

小刺猬又变成了小狐狸。小狐狸说：“记得给我们写信啊！”

最后，小狐狸在空中转了个身便消失了。

芒果居民鼓起掌来，他们说：“兔子小姐的朋友真不错！希望兔子小姐在芒果镇过得开心！”

兔子小姐站在那里，眼睛里泪光闪闪，她觉得快乐极了！

明亮的白天过去了，黑漆漆的夜晚来临了。

“好黑呀，我怕。”一朵小花轻轻地哭起来。这个早晨她才刚刚开放，她的胆子还很小很小。

“好黑呀，差一点就织完了。”一只纺织娘1叫起来。她一整天都在织一件绿色的小裙子，马上就要织完了。

“好黑呀，我一个字也看不清了。”一只小蚂蚁着急地叫起来。他的面前放着一本用草叶做成的有趣的小书，还差最后几页就看完了。

“好黑呀，我迷路了！该怎么办呢？”一只小蜗牛烦恼地自言自语。他整个白天都努力地爬呀爬，希望能在天黑前把一封重要的信送到蟋蟀先生的家里，可他爬得实在太慢了。

……

小河边的芦苇丛里，一只萤火虫点亮了他小小的绿色灯盏。

“我只是一只小虫子，我的灯盏也很小很小，但我还是希望能够照亮些什么。”萤火虫一边这样想着，一边轻轻地飞了起来。

萤火虫飞过青草地，照亮了那朵胆小的小花。

借着淡淡的绿色光芒，小花看清了，那株答应过要保护她的狗尾巴草还好好地站在她身边，那棵什么都懂、很会讲故事的老树也好好地待在离她不远的地方。小花觉得安心多了。

“谢谢。”小花轻轻地说。

萤火虫飞过灌木丛，照亮了那只勤劳的纺织娘。

借着淡淡的绿色光芒，纺织娘动作熟练地织完了最后几针。是件很漂亮的绿色裙子，裙子上面有露珠和花朵的图案。

“谢谢。”纺织娘轻轻地说。

萤火虫飞过小山丘，照亮了那只想看故事书的小蚂蚁。

借着淡淡的绿色光芒，小蚂蚁读到了故事的结局，是那种很美好很美好的结局，小蚂蚁开心极了。

“谢谢。”小蚂蚁轻轻地说。

萤火虫飞过小树林，照亮了那只迷路的小蜗牛。

借着淡淡的绿色光芒，小蜗牛顺利找到了蟋蟀先生的家。蟋蟀先生激动地拥抱了小蜗牛，因为那是一封非常非常重要的信。

“谢谢。”小蜗牛轻轻地说。

……

直到黎明来临，萤火虫才回到了他的芦苇丛。他十分快乐地收拢了翅膀，虽然，他只是只小虫子，他的灯盏也很小很小。但他一样可以把黑漆漆的夜晚照亮。

1　一种很常见的鸣虫，通常是绿色的，体态轻盈。因为叫声很像老式织布机，所以称做纺织娘。

每个星期的早晨醒来，我的妈妈就会变成一只浣熊。

你们知道浣熊还有一个名字叫“洗熊”吗？因为它们习惯把什么都放在水里洗。

所以，每到星期天，我的浣熊妈妈就洗啊洗。

她洗衣服……

洗鞋子……

洗床单、被罩、窗帘……

洗家里所有能洗的东西。

然后，我的浣熊妈妈就会盯着我和爸爸说：“现在……”

我和爸爸当然马上溜走。我们可不想在浴缸里浪费美妙的星期天！

我们宁愿在街上闲逛。

闲逛归闲逛，我们从来都不会忘记给亲爱的浣熊妈妈带回一些礼物。

一些需要洗的礼物。

我们常常把脏兮兮的流浪狗和流浪猫领回家。

妈妈总是用带有茉莉花味的香皂把它们洗的香喷喷的，再用吹风机把它们的毛吹得蓬蓬松松的。

然后，最为奖励，这些流浪的小动物还可以美美地饱餐一顿。

又一次，我们领回了一头流浪的大象！大象的身上满是灰尘，眼睛里全是忧伤。

“哈！得用掉整整一块茉莉香皂！”妈妈高兴地说。

等大象从我们家走出来时，她的皮毛闪闪发亮，散发着茉莉花额香味，眼睛里的忧伤全都不见了。

我们还常常带回一些黯淡的小星星。它们的身上沾满了宇宙尘。

妈妈很喜欢把小星星们一颗一颗地洗亮。

小星星们西很喜欢洗澡。因为当妈妈给它们洗澡的时候，他们总是高兴地唱歌。它们特别喜欢茉莉花味的香皂。

所以星期天的晚上，我和爸爸总爱坐在门前的台阶上看星星。星期天晚上的星星总是格外明亮。而且，如果仔细闻的话，还有淡淡的茉莉花香呢！

整个秋季，小松鼠一直忙着收集各种果子，松子呀，板栗呀，核桃呀，……把他的食品柜塞得满满的。这些当然是为长长的冬天准备的。小松鼠还特别收集了一大袋榛子，因为香香甜甜的榛子一直都是小松鼠的最爱。有了着一大袋榛子，小松鼠相信自己会度过一个幸福的冬天。

冬天的第一场雪终于降临了。小松鼠坐在窗前，一遍欣赏外面的雪景，一边咬开一颗又大又饱满的榛子。

奇怪的是，这可榛子的味道似乎不怎么好，既不够香，也不够甜。

“也许他并没有完全长熟就被摘下来了。”小松鼠一遍自言自语，一边咬开第二颗榛子。

第二颗榛子的味道也很一般。

第三颗，第四颗也同样令人失望。

这究竟是怎么回事呢？

小松鼠想了很久，终于想出了答案，因为他现在很孤单。

在春天、夏天和秋天里，小松鼠总是和他的好朋友门在一起，分享各种各样的美味。骑士无论吃的是什么，只要有和朋友和你一起抢着吃，味道就会格外的香甜。

可是小松鼠最亲爱的朋友小熊，现在已经冬眠了。

最爱讲笑话的刺猬兄弟，也要睡上整整一个冬天才会醒来。

还有可爱的红翅鸟一家，已经飞到温暖的南方过冬了。

小松鼠开始想念他的朋友们。一整天他都在难过地想，这么长的冬天，该怎样度过呢？

当夜晚来临的时候，小松鼠忽然想起来，还有一个老朋友一直都和他在一起，这位朋友就是月亮。从婴儿时候起，小松鼠就很喜欢月亮，他成把自己的小秘密悄悄告诉月亮。虽然他不知道月亮能不能听见他的话，可每当他望着月亮的时候，总觉得月亮也在友好地望着他。

小松鼠连蹦带跳地爬到森林了最高的树顶上。今晚的月亮很园、很亮，看起来离小松鼠很近、很近。小松鼠把两只前爪搭起来，喊道：

“喂，月亮先生！请下来和我一起吃榛子吧！”

小松鼠一连喊了好几遍，可月亮只是静静地停在空中，散发着柔和的光芒。

“看来，月亮先生听不见我说的话。”小松鼠想。

他很失望地回家了。没想到，刚一进家门，敲门声就响了起来。小松鼠打开门，忍不住惊叫一声：“噢，天啊！”

站在门口的，正是月亮先生！他的身体圆滚滚的，闪着光泽，穿着用云彩做成的礼服。他的样子看起来又滑稽、有亲切。

“我是来吃榛子的。”月亮先生微笑着说。

小松鼠感到好快乐、好幸福。

现在，榛子的味道果然大不一样了，吃起来又香又甜。小松鼠和月亮先生你一颗，我一颗，吃的好开心。

最后，他们都吃的饱饱的。

“来个饭后小游戏怎么样？”月亮先生说着，施了一个小小的魔法。

房间里突然响起了欢乐的舞曲。小松鼠的所有的榛子都长出一对对的翅膀来，它们在半空中快乐地飞舞着，不断的变换队形，组成各种有趣的图案。

小松鼠和月亮先生也跳起舞来……

多么美妙的夜晚！